# 카카오 로그인 메뉴얼
## Chrome 설정
- `설정` - `쿠키 및 기타 사이트 데이터` - `모든 쿠키 허용` 으로 설정해주세요.
- `설정` - `보안` - `세이프 브라우징` - `보호되지 않음` 으로 설정해주세요.
- Chrome의 프로파일이 기본 프로파일이어야 합니다. `chrome://version`에서 `프로필 경로`가 `Default` 인지 확인해주세요. 아닌 경우 추가로 설정을 해 주셔야 합니다.

## Chrome 개발자모드
- 응답형 디자인 모드 (모바일 보기 모드) 를 끄고 로그인 하셔야 합니다.

## Chome 확장 프로그램
- User-Agent를 건드리는 확장 프로그램이 있는 경우 꺼주셔야 합니다.

## 카카오 계정 로그인 시 주의사항
- 시크릿 모드에서 로그인하시면 안됩니다.
- 로그인 전 반드시 `로그인 상태 유지`를 체크해주세요.
- 로그인 이후 [카카오 백신 맵](https://vaccine-map.kakao.com/map2?v=1)에 한번 이상 접근해야 합니다.

## 그래도 작동하지 않는다면?
- 크롬 브라우저 삭제
- `%LOCALAPPDATA%\Google\` 폴더에 진입
- `Chrome` 폴더 삭제
- 크롬 브라우저 재설치
- 이후 처음부터 다시 진행합니다.
